風癩 好辛苦 求救

生到成身都係 有冇巴絲經歷過 點先可以好番

有風癩幾耐？

穿多件三
勿吹風

2日前先開始有 之前一直都冇

急性應該易搞得多
宜家有冇類似感冒既症狀

坐係乾爽環境下，開些少冷氣，唔好飲凍野住

有呀 上星期感冒

有呀 做足左都冇用⋯

睇醫生
抗敏感藥好有效

凍水涼？

2日前入左手急症室打針 好左半日又發

Sleep mord

試過 去醫院當1般病睇 跟坐會打支針 然後過幾日就冇事

醫生開左藥 我有食足

冇用
我細個生過幾次
係西藥先有效

痕到訓唔到

係咪食好多熱氣野？

急性風癩同感冒有關
食藥出汗，發散左就ok

最近一星期都冇

我都有，我抵抗力唔好就會起，所以我要做運動增加抵抗力，另外我以前阿媽用啲古法，就係搽米酒，我果時搽完就無起，唔知呢個方法巴打岩唔岩用

以前出過 聽d長輩講用偏方又work
用薑刷d風癩
你敢唔敢試？

但點解之前感冒都冇事既

除左打針有冇俾藥丸你？
呢幾日食野有冇特別？
可能對某樣野敏感

但其實係咪應該調理內在？ 我想治本

對咩敏感?
咁樣似係急性
慢性表示想死

有比類固醇同普通敏感藥

未必個個啱
有啲人對酒精敏感搽完仲仆街

你慢性？ 有冇圖
我由細到大都冇對野敏感⋯

好撚癢

醫生有開藥膏呀 但治標唔治本

係呀屌

類固醇會降低抵抗力
你感冒未好佢重開俾你

巴打去邊度睇？

我又無調理果啲，淨係跑步游水，同埋唔知有無關係，我而家一日沖二至三次涼，以前有起果時就一日一次

細個會滴藥油，多數第二日好返

近呢一次感冒出汗係唔係難左，同少左

試下用無比滴睇下止唔止到癢

我迫自己出左好撚多汗

有用醫生開既藥膏 唔敢用咁多其他野

瞓之前用燒熱嘅薑，滴幾滴驅風油，之後擦，係止到一晚痕。

利申：上年呢個時候開始出咗三個月風癩。

你幾耐之前起 而家好番哂？

慢性有好多種
我嗰種係怕熱 疹比較少出 主要係痕

建議你驗驗血 呢啲嘢未必由細跟到大
有冇試過中醫?

哇屌⋯⋯ 要頂3個月⋯

BTW, 我係睇中醫睇好的。

不可令水流灕，病必不除
大汗出從來都唔係治有既方法
微汗先得
宜家啲邪氣依舊停左係肌表

好痕
希望你快d好返

會唔會係你感冒啲藥問題？
可能你對某啲藥敏感

巴打隻手咁女人既 btw好細粒 我勁撚大粒

哇屌 好專業 咁唔流都流左 應該點

都5-6年無起

我嗰時食錯抗生素，發疹之後就轉新工壓力又大

有機會 但我停左食

但之前持續左幾耐？

細個有生
好撚離譜晚晚一訓成身好似世界地圖咁撚樣
對眼次次都會有一舊成個烏蠅眼咁
後尾搵個幾出名嘅醫生打咗支針就斷尾

屌 發多一日都唔想呀

佢開俾你啲敏感藥咩名？
普通個啲可能唔夠勁

你宜家仲有冇怕凍發熱既情況
有發熱又係唔係一日發熱幾次，過一陣又停咁

一枝針就堅⋯？ 我打左3枝都冇料到

冇啦 體溫幾三常

正

睇中醫，前排我返發，除咗食抗敏藥外，就係去睇中醫，我執咗三劑茶，計埋返渣飲咗六日，而家好返，不過第日都係會返發，無得斷尾

我停咗三十幾年無發，呢排又發返

感覺黎，無覺得自己好熱？

黃色個種 細細粒 食完會眼訓 鼻敏感個隻

都會忽冷忽熱

係唔係有蟬脫蛇皮嗰啲

我會搽隻藥叫皮炎平

咁最近個次好番味？

第一晚有搽過 但佢會係唔同位再發

屯門大興梁兆基
好似退咗休
差唔多10幾年前
個時無啦啦生
浸中藥聞蒸氣戒海鮮咩都試過曬
頂咗幾個月搵到呢個醫生
打支針暈一暈就斷尾

我都係慢性
我係一凍一熱 或者情緒差個種就會出
仲要大粒過你地好多

瘦仔加燈光
疹好小事 痕係講緊全個上半身
相信點痕你都可以感受到
以前夏天出街發作 真係有衝動想自殺
不過依家叫做好好多

係，仲有個柿餅…劑茶唔臭，仲好甜

打完暈撚左？

怕風吹同覺得熱

最近呢次啱啱好返

中醫幫到你

係！

請問點好架？

眼前一光咁
唔知低血壓定血糖咁款

梁兆基醫生，我以前都睇過佢

因為感冒都未好
所以風癩咪出黎

頭個幾日食西藥，情況好咗就食中藥

我有睇過呀 佢話我係虛寒體質
唔知要睇幾耐先會好

所以過幾日感冒清哂就冇事～？

您個時有冇生上臉

有冇名？

唔知你講既感冒清哂係點喎
用藥黎出微汗，呢啲就會消

用火燒熱韭菜，然後用黎烘風癩位
好快好

Chlorpheniramine maleate

我之前keep住搽，幾日就冇曬

個次唔知食錯咩海鮮野都出過，嚇撚死

坐係到，荼蘆薈gel , 唔好R

懷疑係抵抗力底，就會出

Prednisolone

得嘅三劑見效 話咩要慢慢調理
全部都係bull shit

無，淨係生响身同手腳

第一代?

但我冇食咩特別野

唔知呀

類固醇都比埋都未止到

唔夠勁啦

氯苯那敏（Chlorpheniramine），又稱撲爾敏，是用在預防過敏性疾病如鼻炎和蕁麻疹症狀中使用的第一代烷基胺抗組胺藥。相比於其他第一代抗組胺藥其鎮靜作用較弱。

keyword : 董建文

類固醇好勁架？

治敏速我食過，幾有效又唔攰
不過醫生話最有效係黃丸仔(勁眼訓個隻)

呢隻係類固醇

有開埋第2隻藥 個隻類固醇ok嗎？

之前生左半年左右
要留意下飲食，睇下有咩係致敏的
我個時係淨係可以食菜，粗糧，雞同豬
蝦蟹牛一定要戒
上網睇過有人戒左好耐先好
之後增加免疫力，跑下步咁，早啲瞓
放鬆心情最重要，就算我宜家算好翻，但每次一到好燥同唔開心時都有起小小
我有食過中藥，但感覺冇咩效果，因為食完都係痕，可以內在有調理到嘅
食過醫生同藥房開嘅敏感藥（好眼瞓個啲），有好過一個星期，之後再食淨係keep到幾日，一定會翻發
後尾愈來愈嚴重，不停起，好辛苦，眼瞓藥食左勁影響生活
之後食左一隻loratadine嘅藥，watson有得買 e字頭嘅，就好得七七八八了

試下其他囉
Zyrtec Clarityne
利申得zyrtec有效

我個隻係咪黃丸仔？

咁當然
不過件事根本唔關皮膚事，只係單純感冒，你用錯方法出汗，感冒就好唔到，之後就出疹

我去睇醫生叫佢開比我？

咁應該點解決

藥房有

佢本身感冒未清
食類固醇減低免疫系統
我覺得仲衰

本身開類固醇係等佢免疫系統唔運作咁皮膚就唔會有反應出疹
但如果佢係因為感冒所以出就冇用

可以walk in買的？

我食特敏福
同一定要戒口

食中藥出汗，微汗已經可以搞掂

但我食緊西藥 會唔會相沖

sorry 特敏通先岩

因為隱疹本身就係感冒相對後期仲未好先出現

食西藥咁你好左啲咩

我個人意見就食西藥先
冇左風癱先再食中藥調理

佢個醫生開埋啲渣藥俾佢啫

可以呀，要去有藥劑師個啲。個隻唔眼瞓，其實最好問下醫生先，不過我冇問過

急性隱疹基咁用中藥一出微汗就退，做法同醫外感一樣

尖沙咀有個皮膚科醫生叫何麗容幾好 我睇左一兩次就斷尾，好過打針

睇中醫

有冇食類固醇？

我都有
一定唔食得蟹 蝦既話一兩隻都冇所謂（半隻都唔敢）

頭盔：試下去街市睇下有冇粉葛粉賣 拎d來係個身到
再拎d來煮 好快冇事

利申 有多次經驗 想知再講

如果好痕就用永敷下佢
千奇唔好掂太熱嘅水

冰

Diu 你
同你一樣

實有感冒症狀

我之前生過，要一個禮拜左右先好番
腳開始，到身，到手，最尾塊面
無睇醫生 不過係屋企搽薄荷野 雙飛人無比滴果類

前年出過一次淨係搽藥斷尾
出到成身豹紋咁 搽左一個星期

你係敏感定真菌
睇下醫生開比你啲藥有冇類固醇啦 愈搽愈衰

唔好唔開心巴打
我小學五年級開始有瘋癩
我中二果年返學有一次發到成個豬頭咁
依家變咗做皮膚劃痕症
我都唔知點醫
我都唔知會唔會諗唔開
好似某絲打咁去開個學術Post搞掂自己

曲線show 肌

用隻叫pinetarsol ge嘢開水沖涼幾掂

出咗廿幾年都出到無感覺了

之前感冒左成個月 睇左6次醫生 一食完啲西藥 即刻出風癩 成身都係 痕到仆街 去左睇中醫 食左兩日藥都唔得 結果去左睇西醫一打針即見效 但依加間唔中都會出返 點先斷到尾

好大隻

上年出咗兩次 都係要三四日先退晒
第一次出好驚 連眼都腫咗一半
面同手腳都有 去咗西醫到打敏感針
止咗一陣又係繼續出 去到第四日就冇事

幾個月之後第二次出 冇咁痕
但全身同手腳都有 即刻就去睇急症
都係俾西藥你食 但之後嗰兩日都照出
又係到第四日等佢自己散晒

第一次出我有用米酒加片薑咁搽
又真係冇咁痕（但會唔會刺激就睇個人）
因為西醫藥膏搽完都冇用 一陣又痕

但巴打如果喺頭部同頸有出就去急症啦
姑娘話有時敏感有機會

啱啱未打完就出咗

姑娘話頸同頭部都出風癩 有機會影響呼吸
巴打take care

去藥房買鬼針草沖涼，一起就洗，洗完就焗汗

留名

岩岩睇左醫水生
食緊三隻抗敏藥
好似好左啲

睇醫生 食敏感藥 用敏感用既沖涼液 同搽藥膏

我宜家夜晚就會出幾粒，第二日就冇事，都唔知點解

我都生過都係咁大撻 好辛苦 好慘
要睇醫生 準時食藥 係咁擦藥膏 記住唔會r 會有印咖！
搵啲嘢睇或做 分散下注意力 同埋令體溫凍少少會舒服啲

我跑步一出汗就好易出

兩個月前開始生 每隔兩三日一出就食治敏速
唔想食一世 但真係好撚痕

買幾粒Xyzal® 驅異樂試試,
我細個成日出 出得勁果陣食一粒1個鐘就退曬,
依加20歲打後冇出過了

Telfast 退敏快® 都得 , 一樣係抗敏感藥

食一粒15分鐘見效 風癩即退

你好巴打，又係我

睇到你生成咁，我都諗返以前我生嘅痛苦
我以前個隻應該係慢性，維持咗差唔多兩年，簡直生不如死

以前睇醫生會叫我戒口：
牛、羊、海鮮、蛋、炸、辣、涷嘢等等都唔比食。
佢話算係皮膚病同敏感，避免食啲刺激嘅嘢。
所以最好唔好食，希望你早日康復

我成年前都生過一次
果陣真係搵唔到病因
醫生都睇左幾次 又係咁食類固醇
之前斷斷續續係咁出 由其出完汗
而家先好返7788

多謝你呀巴打！

蕁痲疹黎
首要搵咗致敏源先，離開致敏源幾個鐘後唔R會自己散
唔散就要睇醫生，食敏感藥
我由細到大都無病痛，係中三個年突然發作
本來只係出係濕涷既部位，十幾年前就算夏天一落雨就好涷
個陣著長褲濕哂又涷就會出風爛
後期去到冬天出街，成身都會出疹
由其係塊面會腫到仆街又紅又痕，即刻睇醫生拿藥
黎種病無得斷尾，有啲人出出下會無咗
又有啲人由細到大都健康，大個突然發出黎
發作幾年好辛苦，仲要生到上面
要搵專科睇，二星期藥千五蚊，睇幾次先好得返
但隔幾個月又黎，維持咗幾年就去睇中醫
睇咗兩年，以家好耐都無發作啦
都係個幾句，同濕疹一樣要介食刺激性食物(自己上網睇大把要介 )
作息定時，化學物品唔好用，尢其沖涼液要轉用藥性皂

你估我想咩

唔好諗唔開呀巴打 實有方法解決

係食咩西藥？

打針食藥 唔好吹風

我由細到大都冇敏感嘢，出嚟做咗兩年嘢平時日日都會OT好夜訓，所以抵抗力應該差咗唔少

係半年前無啦啦每朝訓醒同沖涼之後就會手腳同頸出好多好大達嘅風癩 有時全晚痕到冇可能訓到，第日連工都返唔到好撚慘.... 睇醫生佢話驗血都得嘅，但世間上太多物質好難每種都驗得出，最緊要係靠自己搵。唔係淨係食嘢先致敏，可能你掂到聞到嘅都會，憑時間點去搵會易啲。好似我咁會諗係咪毛巾或者床有嘢，咁咪換咗佢囉。留意吓有冇換咗沐浴露洗頭水嗰啲.....但係食藥的確是quick fix，嗰幾日一粒都冇出，停咗藥之後都暫時冇了。

不過今日出返幾粒，琴晚食咗4粒蛋白 啲人話蛋白質太多都會易出事，自己留意多啲啦

祝早日康復

巴打記得唔好用沖涼液，會仲大鑊，沖凍水好啦

感激 我試下食清淡！

點解既⋯？

梘液同番梘有刺激性，我之前就係唔知沖完涼仲嚴重左，除非係醫生比你嘅沖涼液就可以用

我同你一樣早兩日都有生，去診所打咗支針，然後又生番，無理佢然後好返

其實打既針係打咩 我都有打 但唔知咩針

咁我應該去買邊隻沖涼 唔用我好唔舒服

同埋寒涼嘢最好唔好食住，中醫話有啲人蕁麻疹係因為脾胃虛先會起

支嘢掉鬼左我都唔記得，醫生開黑色瓶嘅，問到我話你知，希望你快啲好番啦

感激您呀！

我大概兩至三年前嘅夏天試過一排
出現得好突然
但好返之後第二年夏天就無再出過
我嗰時無乜為意所以無睇醫生
我嗰時認為夏天係夏天生
同我嘅生活習慣有關
我戒咗飲凍嘢甜嘢、食得清淡啲、抽多少少時間做運動
最後兩三個月左右好返咗
到而家都無事
當然啦，我嗰啲個別例子嚟
樓主太唔舒服就睇醫生啦

今日成日打錯字

我有睇呀 去左醫院打針 仲開埋類固醇比我

希望我快d好番 您都唔會復發啦

對症下藥係緊要
但調理身體都重要
諗下有無啲乜嘢生活習慣唔好嘅
戒咗佢/停做一排
可能有效呢
希望你快啲好返啦

放心，都係講下。邊夠膽做
只係用另方法提醒自己
少啲創傷，咪冇事囉

創傷好難避免架 做人要積極

屌我PLZ

利申 非GAY

屌你做咩

風癩post點解咁多負皮

我有年暑假都生左成半個月先好返哂
聽中醫講我就係脾胃虛 身體入風
個陣未知咩事 誤打誤撞飲薑茶發現舒服好多

我自己有個偏方-飲蜜糖水
次次飲一個星期都會停左落黎

BTW 我只係返發過2次

上年３－４月天氣好差
我無端端出風癩
我自己買佳力天食
食完幾個鐘又出番
痕死人
跟住頂唔順去公司附近的涼茶店
飲左碗龜鈴茶飲$13
飲完半日即刻止痕
跟住連續二日都ENCORE
跟住無事

飲完薑茶焗一焗汗差好遠

我經驗食左一個月重敏感藥
無發都食
先叫好啲
但好多嘢都敏感…

d野成身走好煩

隔離左右係唔係裝修或者附近有工程?

出親都想死 冇固定位置出、搽無比滴落去即刻走去第二個位 走曬全身所有位咁滯，所到之處全部腫撚曬，面又腫連袋都腫撚埋

樓主而家點

仲生緊 但冇生咁多 食緊類固醇 好驚副作用

日日晚上都會出，半夜痕醒就黎想死

蕁痲疹... 西醫有效但唔想淨抗敏 想調返好所以忍痕睇中醫... 食左一星期藥粉都冇乜明顯效用...

開左啲咩比你

藥方放左公司聽日post上黎...
其實睇西醫好定中醫好 咁既情況已經2-3個月

不過其實好多時係純粹痕 冇起癩...

要搵到原因先
最近有冇咩轉變？食野？生活用品？
會唔會太熱出汗所以痕？

飲中藥可以好返架！
我之前發咗三個月，最尾嗰零月其實都係皮膚劃痕症。你一定一定要休息，同食返啲清涼既飲食！

我都係
中藥兩劑斷左7年...反發過一次到而家無事
唔好食太多蛋白質就得

不過心情都可以有影響
斷尾後個次係工作問題
一辭職無事

無錯，唔好食太多蛋白質
btw, 我都係因為工作

多謝巴打們俾返少少人生希望我

我啱啱都無啦啦起咗 雖然唔痕但好核突

但做gym好難唔食蛋白質

冇... 由上年6月開始濕痴 毛「朗」炎 蕁痲疹...
全部都係冇啦啦起 濕疹好返 但痕真係困擾住我...
好似而家咁又痕醒了

體質問題...我瘦撚都好想增磅練大隻
中醫叫我飲返多啲水同均衡飲食囉
但可惜身體唔想我大隻咁

已經連續5晚痕醒

痴線在夜晚起得最勁

試試中醫啦...要煲蠍子蟬殼鮑魚殼

....使唔使用到蠍子咁癲
其實急性發作真係好簡單

我個藥方：

其實夜晚痕 但冇起癩 揸cream都唔得

你5晚... 我已經維持左1年hahahahaa

有一期食左2次瀨尿蝦 2次都瀨野 睇醫生打針

除左桂枝湯比較大機會用到
另外兩條方就算啦
又係呢d合方
溝咁多藥只會東不成西不就
藥效不明
陣間又會有d西醫撚出黎屌屌聲話中醫無用

Btw,開藥時有冇叫你飲完藥要焗下汗？

之後就無再食？

以前食都無事 個時食就出事(2年前) 而加食都無事 不過個2次係一食食成盤 同埋個期可能身體差左

急性好似易醫 慢性有排搞

我會咁問
係因為想講
皮膚病，特別所謂敏感
根本唔關食物事
食物只係誘因
實際上係身體出左變化先會對食物有反應
所以你當時發病，就係當時身體有異常

咁急性一定有原因
不過上年六月咁耐都未必諗得返原因

係
急性一般都有一大堆感冒症狀
樓主都係咁
慢性個啲，其實病位都唔會好深
只係要睇下到底經過一大堆治療之後變成點
有機會可以變得複雜左

真係唔知 本身濕疹底 食牛會痕 戒左幾年 本身都敏感體質 好易曬傷個d 出黎做野2年 唔知係咪係讀書時壓力咁大 同轉左好d沖涼護膚 濕疹好左好多

*無讀書時壓力咁大

壓力係誘因多
應該係身體都有唔同濕疹先會好

慢性風疹 已經煩左大半年 睇西醫食敏感藥完全冇用 依加睇緊中醫 都keep住痕 好彩我次次都只係少痕 生既位都好細唔係好紅 但真係好想斷尾

真係唔知點解 細個睇極都唔好 用左好多方法中西醫咩都有 而加無點睇反而好左好多又無咩復發 可能返工作息定時左 飲食清淡左d 心境好左
但而排咳左成個月 氣管敏管 以前轉天氣濕疹氣管一齊發 今次淨氣管 不過上星期晒傷左 而加都紅紅地起粒粒
肥左2幾3十磅算唔算身體唔同左
ching係醫生?

我以前一直都冇
係今年一月底突然有
就keep住間歇性會出
就算唔出得好頸 都會有時陰啲陰啲出 會痕到仆街

睇公司醫生 佢話冇得預防
只有出左食藥等佢退快啲
一次過開左一個月份量 食完又拎 食完再拎
仲叫左佢寫紙比我排政府皮膚科抽血驗
要排一年三個月 排到下年年中

著衫太緊壓住都會出風癩

勁明勁有同感!!
我係慢性風癩，之前又係一直都冇出，年半前開始發，一開始勁嚴重，係全身，塊面都會出，痕到訓唔到，係咁R，R到留曬印 有次半夜頂唔順去左醫院，都係打左針就冇事，但藥力一過又出
之後去左睇皮膚科，驗過血同大便都check唔到係咩事，就診斷做慢性風癩，如是者食左一年敏感藥，keep住覆診，情況有穩定左，食左藥都訓到，但就斷唔到尾。
見食左一年西藥都係冇咩進展我就忍住痕轉左睇中醫，最後食左2個月藥好左。
希望巴打係急性個啲，唔掂致敏源好快就過 。
如果係慢性手尾真係好長，要勁注意飲食

註冊中醫
咳同皮膚都有一定關係，都係屬表證

急性好快好
慢性都可以好快由一撻撻變一粒粒，之後就會消
其實真係唔明用類固醇意義係邊

都成年了... 由細到大都冇係冇啦啦有 想哭

U are not alone bro

hi到花草樹？

應該沒有

我耐唔耐都有，治標試下食 抗敏藥cetirizine，普通藥房20蚊有一排，15分鐘見效，一粒可保你兩日平安，呢隻勁過你食緊嗰隻，不過好似食左會眼訓

治本就要睇中醫慢慢調理，好撚貴

趁病得唔耐就要睇，唔係就難搞啲

我已經生左7年了

幾時發一次？

你唔係話已經keep住食類固醇？

係 都照生 今日晏小小去復診

明明本身係急性，仲要係感冒併發，好易搞先係

唉屌 好困擾

食左類固醇幾耐

3日

你話唔得佢只會愈開愈重手

中學時都試過，一開始生好多，過一排變到係皮膚凍/吹風就會生，再後期就無咁sensitive，慢慢慢慢就生少好多，而家無乜了。由好勁到無乜，都有十年時間了。加油啊

去藥房買支皮炎平搽，好快好

咁我又冇你咁誇張
同埋我係白色癩+周圍紅色圍住

我都唔希望你生到我咁 祝早日康復 我而家再復診